邊打邊退？中國：願減少對美貿易順差、買更多美國貨

美國總統川普宣布對中國進口貨品徵課重稅，中國隨即揚言報復，甚至脫口「奉陪到底」。但中國駐美大使崔天凱在接受外媒訪問時，表示中國有意願減少雙方貿易差距，也準備好和美國進口更多的貨物。

崔天凱接受《彭博社》專訪，被問到川普要北京政府減少中國對美國貿易順差1000億美元，中方是否有擬定計畫來應對這項要求？

崔天凱回應，「我們同意，中美貿易差距必須要減少，但這得從特定目標、產品著手。」他強調，中國已經準備好要和美國進口更多的貨品，但不知道美國是否準備好將東西賣給中國，「我們不認為隨意設定一個數字來決貿易問題是有效的。」

崔天凱還提到，中國正審視所有可能的選項，包括減少對美國債券的購買量，「我們認為，任何單方面的保護措施將傷害所有人，包過美國自己。」中國是目前美國最大債主國，截至1月為止，中國手握1.17兆美元的美債，占全球19%。

牛佬上身

侵侵贏到開巷

D左膠幾時關注下祖國人民要食有毒食物，叫啊共產黨通融下唔好抽咁多美國貨既稅呢？

支那媒體肯定打飛機話自己咁先係贏

真走住黎屌

口硬身體軟

支持中國拋售美國債券
搞到冚球剷睇下有咩下場

貿易戰=美國斷單臂 中國斷四肢
中國肯定縮先

縮都冇用
侵一定開波 因為支那根本冇信用

中國人一向受軟唔受硬
你對中國好, 佢地就會食住你
你對中國人差, 佢地先會驚左你

以前民國都係一樣
中國人 多次屠殺日本僑民, 但中國人認為自己無錯
後來日本入侵中國, 又屠殺番中國人 , 中國人就扮受害者

係受硬唔受軟

係, 我打錯左

唔見棺材唔流眼淚

完美演譯

首先：認住我呀 牛佬呀

最終：你走啦 我唔想攪大佢

source？想睇原文，Bloomberg搵唔到

美債唔買 仲點印銀紙？ 你唔買番咁上下美債m2仲可以成支火箭咁升上去？

//中國正審視所有可能的選項，包括減少對美國債券的購買量//

賣啦賣啦，大把基金佬等緊接
我睇佢咁有無咁夠膽賣

奉陪到底

共狗最叻係乜 -- 八千里長征

CCTVB

衰軟必豬

食緬甸兩炮都冇打 同美國開拖喎
即係難為中宣部姐

喂 諗左咁耐先開始
你唔夠三日就縮？
好無癮喎

搵人聯署美國政府 唔好見到中國讓步就縮 仲有WTO 要求嘅人權開放呢？！